剛剛發佈的MATE 20系列恐成華為手機的滑鐵盧

北京時間10月16日晚21：00（倫敦14：00），華為Mate 20系列於倫敦全球首發。作為7nm麒麟980芯片的首發旗艦，華為Mate 20系列自然集萬千目光於一身，而余承東在蘋果新iPhone發佈會後一句「穩了」，更是為該場發佈會創造了更多想象空間。

然而英國倫敦發佈的mate20系列，作為華為今年下半年的重量級產品，卻有很多網友卻表示沒有購買的意向。經過一番調查，絕大多數人不選擇購買的原因是價格太大，有這個錢還不如買三星蘋果。還有一部分人不購買的原因是太像蘋果了，從劉海到快充到無線充到拍照到配色，簡直就是山寨蘋果，還有就是對華為產品的不信任等等原因

（數據來源：CHH）
小編現在為大家總結下大家對mate20系列失望之處供大家參考
1、價格上漲——去年Mate 10 6+64GB 699歐元、Mate 10 Pro 6+128GB 799歐元，今年Mate 20 4GB+128GB 定價 799 歐元，6GB+128GB 售價 849 歐元、Mate 20X 6+128GB 899歐元、Mate 20 Pro 6GB+128GB 1029 歐元，整體看大約漲價200歐元，約1500元人民幣都可以買個小米8青春版玩耍了！

2、花式減配——減配這個詞我們在汽車行業比較常見，其實IT屆也有減配大神，相信大家都知道GPU黃老闆，刀法如神刀刀割肉，不過我們今天欣賞的是余老闆拳拳生風的拳法；
首先同樣的「浴霸」不同樣的鏡頭，相比mate20 pro 的 800 萬像素傳感器（ 3 倍長焦，支持 OIS，f/2.4光圈） + 4000 萬像素傳感器（f/1.8 光圈廣角） + 2000 萬像素傳感器（超大廣角、f/2.2 光圈和 16mm 焦距等效）mate20生生被余老闆打成了1200 萬像素傳感器 + 1600 萬像素傳感器 + 800 萬像素傳感器（f/2.4）的組合，整體來看其硬件規格上相比 Pro 機型都有很大的縮水。

再說屏幕，mate20 pro採用2K級別的oled屏幕，各類參數也比較喜人，但發佈會上沒有給出自哪家廠家，可是網絡上現在已經爆出第一供貨商來自京東方，第二供貨商來自LG，而且京東方應該也是第一次量產這麼大的2K oled，實際顯示效果不知跟LG的屏幕有多大的出入，難道消費者又要抽獎了？emmc笑而不語，ufs冷眼旁觀；MATE20 採用lcd屏幕估計oled眼瞎黨又要高呼萬歲了，別高興太早該lcd採用rgbw縮水屏，ppi相當於普通RGB的90%,並且畫面更佳慘白，所以先歇歇等著各家評測後再看！讓屏幕再飛一會undefined

(左側mate20 pro 右側mate20 )

下面我們再說說電池和充電，發佈會上拳王余各種花式炫耀，4200mAh啊、40w快充啊、15w無線充電啊等等，對了還有逆天的無線反向快充技術，也就是無線「充電寶」，兩部手機就是一部永動機了呢，呵呵；但實際這些都是mate20通通沒有,都被打掉了，mate20 只擁有4000mAh電池，僅支持普通的快充（超級快充4.5V/5A兼容5V/4.5A），更不支持無線充電了…
還沒完呢，mate20相比mate20 pro 缺少屏下指紋和3D 面部識別功能，更驚喜的是mate20 pro 6G內存版本居然沒有屏下指紋解鎖，僅僅只有高價的8G內存版本才會有，真精彩；mate20（1個全頻揚聲器+1個高音揚聲器）相比mate20pro（雙立體聲揚聲器） 在揚聲器上也略有不同。

筆者心累就不說那些IP68進水不保修、不支持聯通VoLTE、非雙通、電信不能雙4G待機的這類小事情…大家自己挖掘其他內容可以留言，真是【浴霸】不能…跟iphone比劉海寬度，跟遊戲機比續航，跟iphone比續航…PPT好評

雖然華為目前在國內很強勢，但一味地跟風抄襲注定會走向滅亡，華為向來以國內科技企業龍頭老大自居，但事實真的是這樣嘛?大多數普通人都會在心裡悄悄地打個問號。

華而不實 為所欲為

「歐洲大把人用」

每要多一個功能，就要捱多一刀

屎為賣點就係Cheap同賤
學人賣到成皮嘢一部？以為自己係三叔定蘋果？

隔離po啲屎為打手打曬飛機

唔撚知醜

每個功能都要比錢

掛羊頭賣狗肉

相比iphone xr

好縮骨

係咁踩MATE20 曲線叫人買MATE20 PRO

成皮嘢一部
大部分錢拎晒嚟做廣告費

根本得大陸人先用

係成個mate20系列，唔係淨係mate20

唔知下年蘋果會唔會抄and屏下指紋 三鏡 對充呢
蘋果科技真係好落後啊

你應該換個角度睇，iPhone貴二千，憑功能？性能？牌子？

屏下指紋就一定無
Faceid 根本好用好多

三鏡頭就有幾會

mate 10冇個pro仲衰撚過xs同xr

起碼無監控先，連支那機衰咩都未知，唔通貪mate20有國家雲端備份公能咩？

就憑粒A12 同 UX 都已經夠
支那機最多二千樓下先會諗
咁貴我買返pixel/iphone唔好？

m額死罪

有貴陽雲支援

一部電話大大話話有十幾項參數,大致分功能同性能
淨係a12值呢個delta？

得閒就諗多d啦

睇試玩片就知屏下指紋除咗喺褲袋解鎖其實多余
手指未篤落去face id已經解左鎖

但係華爲U 各方面都垃圾